\documentclass[a5paper,twoside]{article}
\errorcontextlines=9
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{blindtext}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[german]{fltpage}
\usepackage{caption}
\DeclareCaptionType{grf}[Grafik]
%\captionsetup[FPgrf]{FPref=caption}
\begin{document}
\null\newpage
\blindtext
\begin{FPgrf}\centering
\setlength\fboxsep{0pt}%
\fbox{\makebox[\linewidth]{\rule{0pt}{\textheight}\rule{\textwidth}{0pt}}}%
\caption{Eine standardmäßige Beschriftung, die über mehrere Zeilen gehen
kann,
  wenn die Beschriftung sehr sehr lang ist und jetzt auf der linken
Seite erscheint.}
\label{fig:fltpage}
\end{FPgrf}

Jetzt kommt ein Verweis auf Abbildung~\ref{fig:fltpage} auf
Seite~\pageref{fig:fltpage}.

\blindtext
\end{document}
